+++
date = "2015-12-09T21:41:00+02:00"
title = "Писнà ми!"
slug = "писна̀ ми"
aliases = ["pisnà mi"]
tags = ["политика", "rants"]

+++

Съвсем просто…

Преди две години и половина поскачах по протестите, макар и много вяло и далеч
по-малко от колкото ми се искаше. И точно като неориентираните ми родители
дваесе и кусỳр години преди мене, си мислех, че има смисъл. Мрънках и се изказвах,
солях на хората, как ако не ти пука по-скоро си част от проблема и досаждах на
тоя и оня с тъпата си политическа позиция. Няколко пъти са ми казвали, че съм
досаден и нема да е зле да се зàпра.

Не съм си променил вижданията много. Да не кажа хич. Продължавам да смятам, че
да не се гласува е по-зло от колкото да се гласува за Боко или бец'пету и поне
минимум толкова зло колкото да гласуваш за деп'цето. Смятам, че лявата политика
може и да работи някъде по света в разни магически държави, където
народопсихологията го позволява, но при нас всяка форма на лява политика ще
доведе само до татово и по-зле.

Все така ми се иска хората, които толкова много милеят по соца да могат да се
върнат там. В смисъл… да им се направи една паралелна вселена и да идат да
живеят в нея, там да я има и Партията и „сигурността“, чиновническата работа и
подредеността на Режима. И да са щастливи. В паралелната вселена, където мен ме
няма и от където никога няма да достигне информация до мен. Пък ние тука да си
тънем в каквото си сътворим без тях, без соца, без да „дадем шанс на някого да
си свърши работата“, бил той премиер, главен прокурор или обикновена шунка. Е
така с тъпата си хейтърщина да видим до къде можем да го докараме, без да има
кой да ни казва да помислим за горкия народ, който за хляб няма, за наш'те тъпи
принципи ли ш'а се бори, д\*йба и буржоата долна ньедньа д\*йба!

Все така ми се иска да емигрирам, щото всичко в тая държава ми става все
по-гнусно и по-гнусно с всеки следващ ден, хем не искам да ходя да живея на
друго място. Продължавам да си мечтая за момента, в който както можеш да си
смениш мобилния оператор без да сменяш номера, можеш да плащаш данъци в друга
държава, пък да си запазиш физическото местоположение. Нито едно от предните две
няма да стане.

На следващите избори (надявам се най-скоро), ще гласувам за когото реша(те до
тогава ще се пренаредят 300 пъти и без т'ва). До тогава сигурно ще се
попротестира… Аз може и да ида някой път на площада, ама не защото вярвам, че
протеста ще постигне кой знае какво, а защото имам нужда да покрещя, за
предпочитане профанизми.

Междувременно решението е повече от ясно. Не желая да имам нищо общо с хората,
които биха окачествили днешната случка като нещо различно от пълна **свинщина**
във всички преки, преносни и политически натоварени въплъщения на думата. Не ме
интересуват техните проблеми и техните мъки. Всеки, който сметне, че хляба на
народа е по-важен от тъпите ми идеали, да си го яде тоя сух хляб и прав му път.
Част от тия хора ш'а с ами роднини и много ще ме боли, обаче живота е гаден.

Аз съм извън тая държава, спазва законите ѝ и ѝ плащам данъци по простата
причина, че физическото ми местоположение го изисква като условие да не бъда
прибран в затвора. Правя го с погнуса и нежелание.

И следващия път като ми пише некой рекрутър с оферта за релокация у Занзибар, за
да буутстрапнем екип за супер иновативния им стартъп за доставка на чехли он
деманд, много силно ш'се замисля, щото сигурно няма да е по-зле…
